遭《大公》起底 車主不敢投訴

節錄

遭《大公》起底 車主不敢投訴

左報曾多次查車牌作起底之用。

【本報訊】傳媒透過查車牌追蹤新聞行之已久，中共喉舌《大公報》亦曾多次透過此手段作起底報道，大肆抹黑抗爭者，更曾大篇幅公佈車主個人資料，令車主事後無辜受到滋擾，但礙於擔心遭政府報復，不敢投訴。

相關新聞： 作品《721元朗黑夜》入圍亞洲新聞獎

收電話騷擾逾一年

一間註冊殯儀公司的負責人曹先生，去年10月被《大公報》透過查閱其車輛資料蒐集其個人資料。《大公報》在報道中公佈曹先生名下公司的靈車車牌資料，更將曹先生相關個人資料、電話號碼以及社交網站資料全數公開。報道刊出後，曹先生接連收到電話騷擾，即使至今事隔逾一年，問題仍然持續。加上電話號碼屬於公司主要聯絡方式，難以分辨不明來電是客戶致電還是滋擾電話，「做生意冇得唔聽」，令曹先生被迫承受。

曹先生得知《鏗鏘集》編導蔡玉玲因查車牌而被捕，形容警方做法離譜，「佢（大公報）起我底就得？」認為警方有意針對《鏗鏘集》。

警方於拘捕行動後表示，。。。。。。。。。。